(韓國男神) 孔劉: 請支持香港本土電影

【韓流】「孔劉館」下月開幕 孔劉拍片冧粉絲呼籲支持香港本土電影

1,433
建立時間 (HKT): 0830 15:00

韓國男神孔劉憑人氣劇《鬼怪》及賣座韓片《屍殺列車》於香港爆紅，而全港首個以韓星為主題嘅CGV電影館「孔劉館」亦將於下月正式開幕。

韓國影院品牌CJ CGV於荔枝角設立嘅香港CGV Cinemas D2 Place將於下月正式開幕，設有4個主題影廳提供500個座位，當中更包括「孔劉館」。「孔劉館」係CGV首次以韓國明星為主題命名其下嘅電影館，以表揚孔劉於提高韓國電影於全球知名度，以及促進韓國電影業發展所作出嘅貢獻。

孔劉主演嘅《屍殺列車》風靡亞洲，而佢於2011年主演嘅另一套作品、根據真實社會案件拍成嘅電影《無聲吶喊》，當時引起韓國社會極大迴響，最終成功促使當地政府通過「性侵害防止修正案」，可見孔劉不論於主演電影嘅內容深度及票房號召力，均有不容忽視嘅影響力。

另外，CGV亦承諾將日後「孔劉館」部分嘅票房收入捐出，以支持香港電影或培育新晉導演及演員等工作，為香港本土電影發展出一分力。孔劉亦相當高興，又拍片跟港迷打招呼，表示：「作為演員能有一個以自己名字命名嘅電影館實在係非常榮幸。」指好多韓國人對港產片都好有感情，佢亦期盼香港電影嘅發展，最後表示：「希望於不久嘅將來可以跟香港觀眾見面。」

反韓狗死晒去邊

中國間唔中有個好人 你係咪又要打：反中撚去晒邊